【突發】俄羅斯主要城市爆發衝突，莫斯科陷入封鎖

Alexei Navalny protests: Moscow in lockdown as police detain thousands
Riot police and national guard troops close central metro stations and block off streets

Police have paralysed the centres of Russia’s largest cities, including Moscow, as the Kremlin sought to beat back rallies in support of jailed opposition leader Alexei Navalny, the country’s most significant protests in a decade.

Supporters of the Kremlin critic took to the streets to protest against his jailing, despite the biting cold and threat of arrest. At least 4,700 people, including Navalny’s wife, Yulia Navalnaya, were detained as the rallies across the country entered a second week.

Taking unprecedented security measures, riot police and national guards troops shut down seven central metro stations in Moscow and blocked off streets to prevent a repeat of last week’s record protests, some of the largest since 2012.

The unsanctioned protests deteriorated into a cat-and-mouse game as riot police armed with batons and stun guns pursued protesters through the capital. The hours-long chase was punctuated by clashes and brutal arrests. One man was severely injured after dousing himself with petrol and setting himself on fire, apparently in an act of protest. He was hospitalised in critical condition.

拜登一上台, 即刻將重心放返係俄羅斯

都唔突發㗎喇,Alexei Navalny畀人拉完之後就搞到依家

人哋搞幾日就lock down

香港搞足年半政府都冇事

俄羅斯係流氓國家嚟,表面係好睇過中國少少o者